[
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Как называется хит-сингл финского диджея Darude, выпущенный в октябре 1999 года?",
    "correct_answer": "Песчаная буря",
    "incorrect_answers": [
      "Пыльный дьявол",
      "Sirocco",
      "Хамсин"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В игре &quot;Overwatch&quot; как зовут двух австралийских преступников из фракции Юнкерс?",
    "correct_answer": "Джункрат и Дорожный пес",
    "incorrect_answers": [
      "Роудрат и Джанхог",
      "Ана и Фара",
      "МакКри и Мертвый глаз"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Какое количество битов обычно равно одному байту?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "64"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Как называется хит-сингл финского диджея Darude, выпущенный в октябре 1999 года?",
    "correct_answer": "Песчаная буря",
    "incorrect_answers": [
      "Пыльный дьявол",
      "Sirocco",
      "Хамсин"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В Splatoon 2 кто является членами группы Off The Hook?",
    "correct_answer": "Жемчужина и Марина",
    "incorrect_answers": [
      "Кэлли и Мари",
      "Бриллиант и аквамарин",
      "DJ Octavio &amp; Crusty Sean"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "В каком из этих фильмов Джефф Бриджес не снимался?",
    "correct_answer": "Омерзительная восьмерка",
    "incorrect_answers": [
      "Трон: Наследие",
      "Даритель",
      "Настоящая грит"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Эти две страны поддерживали содружество с XVI по XVIII век.",
    "correct_answer": "Польша и Литва",
    "incorrect_answers": [
      "Хуту и Руанда",
      "Северная Корея и Южная Корея",
      "Бангладеш и Бутан"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Все перечисленные ниже языки относятся к финно-угорским языкам, за исключением:",
    "correct_answer": "Самодийский",
    "incorrect_answers": [
      "Венгерский",
      "Финский",
      "Эстония"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "Какой поезд в Великобритании не едет со скоростью 125 миль в час?",
    "correct_answer": "Спринтер",
    "incorrect_answers": [
      "Класс 43",
      "Javelin",
      "Pendolino"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "Какая из этих команд супергероев появляется в комиксах о Непобедимом?",
    "correct_answer": "Хранители глобуса",
    "incorrect_answers": [
      "Мстители",
      "Лига справедливости",
      "Подростки-мутанты Черепашки-ниндзя"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Как звали морскую ведьму в диснеевском фильме 1989 года &quot;Русалочка&quot;?",
    "correct_answer": "Урсула",
    "incorrect_answers": [
      "Госпожа Мим",
      "Maleficent",
      "Леди Тремейн"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Кто в греческой мифологии возглавлял аргонавтов в поисках Золотого руна?",
    "correct_answer": "Джейсон",
    "incorrect_answers": [
      "Кастор",
      "Дедал",
      "Одиссей"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Сколько основных концовок в &quot;Undertale&quot;?",
    "correct_answer": "3",
    "incorrect_answers": [
      "2",
      "5",
      "13"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какая американская пивоварня лидировала по объему продаж в стране в 2015 году?",
    "correct_answer": "D. Г. Юэнглинг и сын, Инк",
    "incorrect_answers": [
      "Anheuser Busch",
      "Бостонская пивная компания",
      "Миллер Коорс"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Какое шоу известно благодаря песням &quot;You are a Pirate&quot;, &quot;Cooking by the Book&quot; и &quot;We Are Number One&quot;?",
    "correct_answer": "LazyTown",
    "incorrect_answers": [
      "София Первая",
      "DuckTales",
      "Том и Джерри"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Сколько планет входит в состав нашей Солнечной системы?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "7",
      "9",
      "6"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Какой из перечисленных ниже японских островов является самым большим?",
    "correct_answer": "Хонсю",
    "incorrect_answers": [
      "Хоккайдо",
      "Сикоку",
      "Кюсю"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "В шестнадцатеричном формате какой цвет будет отображаться в цветовом коде? &quot;#00FF00&quot;?",
    "correct_answer": "Зеленый",
    "incorrect_answers": [
      "Красный",
      "Голубой",
      "Желтый"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "В фильме Pixar &quot;История игрушек&quot; как звали ребенка, которому принадлежали игрушки?",
    "correct_answer": "Энди",
    "incorrect_answers": [
      "Эдвард",
      "Дэнни",
      "Мэтт"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Что такое Лаос?",
    "correct_answer": "Страна",
    "incorrect_answers": [
      "Регион",
      "Река",
      "Город"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Кто получил титул &quot;Full Metal&quot; в аниме-сериале &quot;Full Metal Alchemist&quot;?",
    "correct_answer": "Эдвард Элрик",
    "incorrect_answers": [
      "Альфонс Элрик",
      "Ван Хоэнхайм",
      "Изуми Кертис"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Кто сыграл главную женскую роль в фильме 1933 года &quot;Кинг-Конг&quot;?",
    "correct_answer": "Фэй Врэй",
    "incorrect_answers": [
      "Джин Харлоу",
      "Вивьен Ли",
      "Мэй Уэст"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "В каком аниме часто звучит музыка из жанра &quot;Eurobeat&quot;?",
    "correct_answer": "Начальная D",
    "incorrect_answers": [
      "Ванганская полночь",
      "Kino no Tabi",
      "Ковбой Бибоп"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "Бывший президент Соединенных Штатов Билл Клинтон играл на каком инструменте?",
    "correct_answer": "Саксофон",
    "incorrect_answers": [
      "Баритоновый рожок",
      "Фортепиано",
      "Скрипка"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Какой сценический псевдоним у английской рэперши Матханги Арулпрагасам, известной по песне &quot;Paper Planes&quot;?",
    "correct_answer": "M.I.A.",
    "incorrect_answers": [
      "K.I.A.",
      "C.I.A.",
      "A.I.A."
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Как говорит американский рэпер Нелли, что нужно делать, когда здесь жарко?",
    "correct_answer": "Снимите всю одежду",
    "incorrect_answers": [
      "Примите прохладный душ",
      "Выпейте немного воды",
      "Погрузитесь в воду с головой"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Какой известный рэпер звучит в сингле Jack &Uuml; (Skrillex и Diplo) 2015 года под названием &quot;Febreze&quot;?",
    "correct_answer": "2 Chainz",
    "incorrect_answers": [
      "Кендрик Ламар",
      "Будущее",
      "Толстяк Скуп"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В игре Sonic Forces, что из перечисленного ниже не было взято из предыдущей игры?",
    "correct_answer": "Бесконечность",
    "incorrect_answers": [
      "Металлический Соник",
      "Zavoc",
      "Хаос"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Кто из нижеперечисленных стал победителем первого сезона шоу American Idol в 2002 году?",
    "correct_answer": "Келли Кларксон",
    "incorrect_answers": [
      "Джастин Гуарини",
      "Рубен Студдард",
      "Крис Дотри"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Кто был царем богов в древнегреческой мифологии?",
    "correct_answer": "Зевс",
    "incorrect_answers": [
      "Apollo",
      "Hermes",
      "Посейдон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Какой язык используется в Node.js?",
    "correct_answer": "JavaScript",
    "incorrect_answers": [
      "Java",
      "Источник Java",
      "Исходный код Joomla"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": " Какой химический элемент, номер 11 в Периодической таблице, имеет символ Na?",
    "correct_answer": "Натрий",
    "incorrect_answers": [
      "Углерод",
      "Вести",
      "Азот"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Что является столицей Испании?",
    "correct_answer": "Мадрид",
    "incorrect_answers": [
      "Барселона",
      "Севилья",
      "Толедо"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "С какой компанией Valve сотрудничала при создании Vive?",
    "correct_answer": "HTC",
    "incorrect_answers": [
      "Oculus",
      "Google",
      "Razer"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Как зовут главного героя романа Дж. Д. Сэлинджера \"Ловец во ржи\"?",
    "correct_answer": "Холден Колфилд",
    "incorrect_answers": [
      "Флетчер Кристиан",
      "Джей Гэтсби",
      "Рэндалл Флэгг"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "Гиппокамп - это латинское название какого морского существа?",
    "correct_answer": "Морской конек",
    "incorrect_answers": [
      "Дельфин",
      "Кит",
      "Осьминог"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какая компания создала и разработала игру &quot;Overwatch&quot;?",
    "correct_answer": "Blizzard Entertainment",
    "incorrect_answers": [
      "Клапан",
      "Hi-Rez Studios",
      "Программное обеспечение Gearbox"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Как сказать \"до свидания\" по-испански?",
    "correct_answer": "Adi&oacute;s",
    "incorrect_answers": [
      " Ола",
      "Au Revoir",
      "Салир"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Кто из этих персонажей является талисманом компании SEGA, производящей видеоигры?",
    "correct_answer": "Соник Ежик",
    "incorrect_answers": [
      "Динамит Хэдди",
      "Алекс Кидд",
      "Опа-опа"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Сколько цветов в радуге?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "9",
      "10"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В сериале AMC &quot;Ходячие мертвецы&quot; как называются зомби?",
    "correct_answer": "Ходунки",
    "incorrect_answers": [
      "Криперы",
      "Магготы",
      "Адские свиньи"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Что является любимой едой Эвереста в сериале Nickelodeon/Nick Jr. &quot;PAW Patrol&quot;?",
    "correct_answer": "Печень",
    "incorrect_answers": [
      "Курица",
      "Стейк",
      "Карибу"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Кто из афроамериканцев отчасти ответственен за интеграцию бейсбольной высшей лиги?",
    "correct_answer": "Джеки Робинсон",
    "incorrect_answers": [
      "Курт Флад",
      "Рой Кампанелла",
      "Сэтчелл Пейдж"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "В честь какого из перечисленных ниже автопроизводителей была названа война?",
    "correct_answer": "Toyota",
    "incorrect_answers": [
      "Honda",
      "Ford",
      "Volkswagen"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Название какого языка программирования совпадает с названием острова в Индонезии?",
    "correct_answer": "Java",
    "incorrect_answers": [
      "Python",
      "C",
      "Джакарта"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Кто снимался в фильме 1973 года &quot;Война дракона&quot;?",
    "correct_answer": "Брюс Ли",
    "incorrect_answers": [
      "Джеки Чан",
      "Джет Ли",
      " Юн-Фат Чоу"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Как зовут главного героя сериала &quot;Флэш&quot;?",
    "correct_answer": "Барри Аллен",
    "incorrect_answers": [
      "Оливер Куин",
      "Барт Аллен",
      "Брюс Уэйн"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Что является &quot;силовым агрегатом&quot; эукариотической животной клетки?",
    "correct_answer": "Митохондрии",
    "incorrect_answers": [
      "Ядро",
      "Хлоропласт",
      "Эндоплазматический ретикулум"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Что означает VR?",
    "correct_answer": "Виртуальная реальность",
    "incorrect_answers": [
      "Очень реальный",
      "Визуальное распознавание",
      "Распознавание голоса"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В сериале &quot;Во все тяжкие&quot; Уолтер Уайт - школьный учитель, у которого диагностирована какая форма рака?",
    "correct_answer": "Рак легких",
    "incorrect_answers": [
      "Рак предстательной железы",
      "Рак головного мозга",
      "Рак яичек"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Кто во время Революционной войны в США прискакал на лошади, чтобы предупредить минитменов о приближении англичан?",
    "correct_answer": "Пол Ревер",
    "incorrect_answers": [
      "Томас Пейн",
      "Генри Лонгфелло",
      "Натан Хейл"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "&quot;Некоторые люди называют меня космическим ковбоем&quot; - это первая строчка из какой песни?",
    "correct_answer": "Джокер",
    "incorrect_answers": [
      "Fandango",
      "Возьмите деньги и бегите",
      "Летать как орел"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "В диснеевском мультсериале 1993 года &quot;Бонкерс&quot; как зовут второго партнера Бонкера?",
    "correct_answer": "Миранда Райт",
    "incorrect_answers": [
      "Дик Трейси",
      "Эдди Валиант",
      "Доктор Людвиг фон Дрейк"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Red Vines - это марка какого вида конфет?",
    "correct_answer": "Солодка",
    "incorrect_answers": [
      "Леденец",
      "Шоколад",
      "Бубльгум"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "На каком игровом движке работает видеоигра Quake 2?",
    "correct_answer": "iD Tech 2",
    "incorrect_answers": [
      "iD Tech 3",
      "iD Tech 1",
      "Unreal Engine"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какая компания разрабатывает серию ритм-игр Rock Band?",
    "correct_answer": "Harmonix",
    "incorrect_answers": [
      "Activision",
      "Konami",
      "Electronic Arts"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Язык программирования \"Swift\" был создан для замены какого другого языка программирования?",
    "correct_answer": "Objective-C",
    "incorrect_answers": [
      "C#",
      "Руби",
      "C++"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В какой из следующих игр размер карты самый большой?",
    "correct_answer": "Just Cause 2",
    "incorrect_answers": [
      "Grand Theft Auto 5",
      "The Elder Scrolls 4: Oblivion",
      "The Witcher 3: Wild Hunt"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "В бейсболе сколько фолов считается аутом?",
    "correct_answer": "0",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "3",
      "2"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Какому игроку принадлежит рекорд НХЛ - 2 857 очков?",
    "correct_answer": "Уэйн Гретцки",
    "incorrect_answers": [
      "Марио Лемье ",
      "Сидни Кросби",
      "Горди Хау"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Из какой мифологии произошел бог Аполлон?",
    "correct_answer": "Греческий и римский",
    "incorrect_answers": [
      "Римский и испанский языки",
      "Греческий и китайский",
      "Греческие, римские и норвежские"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В каком году Garry's Mod вышла в качестве самостоятельной игры на сервисе распространения Steam компании Valve?",
    "correct_answer": "2006",
    "incorrect_answers": [
      "2007",
      "2004",
      "2003"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В видеоигре Bully, как фамилия главного героя?",
    "correct_answer": "Хопкинс",
    "incorrect_answers": [
      "Смит",
      "Ковальски",
      "Крабблснич"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "В фильме &quot;Любить-Ру&quot; Рен и Рун родом с какой планеты?",
    "correct_answer": "Memorze",
    "incorrect_answers": [
      "Девилюк",
      "Омела",
      "Окивана"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какую форму имеет игрушка, изобретенная венгерским профессором Эрнё Рубиком?",
    "correct_answer": "Куб",
    "incorrect_answers": [
      "Сфера",
      "Цилиндр",
      "Пирамида"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какой из перечисленных ниже классов является классом в игре &quot;Hearthstone&quot;?",
    "correct_answer": "Священник",
    "incorrect_answers": [
      "Шалфей",
      "Клирик",
      "Монах"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Какая бывшая звезда бойз-бенда выпустила сольный сингл &quot;Angels&quot; в 1997 году?",
    "correct_answer": "Робби Уильямс",
    "incorrect_answers": [
      "Джастин Тимберлейк",
      "Гарри Стайлз",
      "Гэри Барлоу"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Как называется популярная франшиза, в которой нужно ставить блоки и выживать в открытом мире? ",
    "correct_answer": "Minecraft",
    "incorrect_answers": [
      "Unturned",
      "Roblox",
      "Grand Theft Auto V"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "До редизайна логотипа компании в 2000 году, какая 3D-фигура НЕ была представлена в логотипе Electronic Arts?",
    "correct_answer": "Цилиндр",
    "incorrect_answers": [
      "Пирамида",
      "Куб",
      "Сфера"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Кто из нижеперечисленных не входил в &quot;Великолепную семерку&quot;?",
    "correct_answer": "Клинт Иствуд",
    "incorrect_answers": [
      "Стив МакКуин",
      "Чарльз Бронсон",
      "Роберт Вон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "Какого бывшего президента США прозвали &quot;Тедди&quot; после того, как он отказался стрелять в беззащитного черного медведя?",
    "correct_answer": "Теодор Рузвельт",
    "incorrect_answers": [
      "Вудро Вильсон",
      "Джеймс Ф. Филдер",
      "Эндрю Джексон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Что празднуют Соединенные Штаты Америки 4 июля?",
    "correct_answer": "Подписание Декларации независимости",
    "incorrect_answers": [
      "Годовщина битвы при Геттисберге",
      "Переправа через реку Делавэр",
      "Ратификация Конституции"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Что из перечисленного ниже не является студийным альбомом группы Pink Floyd?",
    "correct_answer": "Движущиеся картинки",
    "incorrect_answers": [
      "Темная сторона Луны",
      "Wish You Were Here",
      "Животные"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Какая команда выиграла Кубок MLS 2016 года?",
    "correct_answer": "Сиэтл Саундерс",
    "incorrect_answers": [
      "Колорадо Рэпидс",
      "ФК \"Торонто",
      "Монреаль Импакт"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Кхаджиты - раса кошкоподобных существ из какой эпической серии ролевых игр, действие которой происходит на земле Тамриэль?",
    "correct_answer": "The Elder Scrolls",
    "incorrect_answers": [
      "Властелин колец",
      "Ведьмак",
      "Neverwinter Nights"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В Minecraft какие два предмета нужно соединить, чтобы сделать факел?",
    "correct_answer": "Палка и уголь",
    "incorrect_answers": [
      "Палка и огонь",
      "Древесина и уголь",
      "Дерево и огонь"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Какая актриса танцевала твист с Джоном Траволтой в фильме \"Криминальное чтиво\"?",
    "correct_answer": "Ума Турман",
    "incorrect_answers": [
      "Кэти Гриффин",
      "Пэм Герье",
      "Бриджет Фонда"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Кто открыл пенициллин?",
    "correct_answer": "Александр Флемминг",
    "incorrect_answers": [
      "Мария Кюри",
      "Альфред Нобель",
      "Луи Пастер"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Какая кость является самой длинной в человеческом теле? ",
    "correct_answer": "Бедренная кость",
    "incorrect_answers": [
      "Лопатка",
      "Фибула",
      "Ulna"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "Чему равен квадратный корень из 49?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "12",
      "9"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Что из перечисленного не является коронной фразой Рика Санчеса в сериале &quot;Рик и Морти&quot;?",
    "correct_answer": "Слэм-данк, ничего кроме сетки!",
    "incorrect_answers": [
      "Пошел спать, Джек!",
      "Рикки-Тикки-Тави, ублюдок!",
      "Вюбба-любба-дуб-дуб!"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "Как называется японское искусство складывания бумаги в декоративные формы и фигуры?",
    "correct_answer": "Оригами",
    "incorrect_answers": [
      "Суми-э",
      "Укиё-э",
      "Хайку"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Каков национальный номер Пикачу в ПокеДексе?",
    "correct_answer": "#025",
    "incorrect_answers": [
      "#001",
      "#031",
      "#109"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В каком году была выпущена игра &quot;Fallout&quot;?",
    "correct_answer": "1997",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "1999",
      "1996"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В сериале &quot;Рик и Морти&quot;, в эпизоде &quot;Полный Рикалл&quot;, кто был паразитом?",
    "correct_answer": "Карандашница",
    "incorrect_answers": [
      "Бет Смит",
      "Саммер Смит",
      "Мистер Пупи Баттхоул"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Система счисления с радиксом 16 чаще всего называется ",
    "correct_answer": "Шестнадцатеричная система",
    "incorrect_answers": [
      "Бинарные",
      "Дуодецимальный",
      "Octal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Язык программирования C был создан этим американским ученым-компьютерщиком. ",
    "correct_answer": "Деннис Ричи",
    "incorrect_answers": [
      "Тим Бернерс Ли",
      "аль-Хваризми",
      "Уиллис Уэр"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Какое доменное имя у страны Тувалу?",
    "correct_answer": ".tv",
    "incorrect_answers": [
      ".tu",
      ".tt",
      ".tl"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "В каком году группа Muse выпустила свой первый альбом Showbiz?",
    "correct_answer": "1999",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "2000",
      "2001"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В какой спин-офф игре про Марио дебютировал Валуиджи?",
    "correct_answer": "Марио Теннис",
    "incorrect_answers": [
      "Марио Пати 3",
      "Mario Kart: Double Dash!!!",
      "Марио Гольф: Тур Тоадстул"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какая киберспортивная команда заняла первое место в The International Dota 2 Championship 2016?",
    "correct_answer": "Wings Gaming",
    "incorrect_answers": [
      "Цифровой хаос",
      "Злые гении",
      "Fnatic"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Сколько игр из серии Crash Bandicoot было выпущено на оригинальной Playstation?",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "3",
      "6"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "Кто является создателем серии комиксов &quot;Ходячие мертвецы&quot;?",
    "correct_answer": "Роберт Киркман",
    "incorrect_answers": [
      "Стэн Ли",
      "Малкольм Уилер-Николсон",
      "Роберт Крамб"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "На какой картине Ван Гога изображен вид из его убежища в Сен-Реми-де-Прованс на юге Франции?",
    "correct_answer": "Звездная ночь",
    "incorrect_answers": [
      "Пшеничные поля с воронами",
      "Сеятель с заходящим солнцем",
      "Церковь в Овере"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Болезнь Альцгеймера в первую очередь поражает какую часть человеческого тела?",
    "correct_answer": "Мозг",
    "incorrect_answers": [
      "Легкие",
      "Кожа",
      "Сердце"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В каком штате Америки родился и вырос \"Принц Бель-Эйр\"?",
    "correct_answer": "Пенсильвания",
    "incorrect_answers": [
      "Флорида",
      "Калифорния",
      "Нью-Джерси"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "У какой из этих рас, живущих в Звездном мире, есть культура Дикого Запада?",
    "correct_answer": "Новакид",
    "incorrect_answers": [
      "Птица",
      "Человек",
      "Hylotl"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "HTML - это какой тип языка?",
    "correct_answer": "Язык разметки",
    "incorrect_answers": [
      "Язык макросов",
      "Язык программирования",
      "Язык сценариев"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "Какого цвета самка черного дрозда?",
    "correct_answer": "Коричневый",
    "incorrect_answers": [
      "Черный",
      "Белый",
      "Желтый"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "Как называется самый популярный электромобиль компании Nissan?",
    "correct_answer": "Лист",
    "incorrect_answers": [
      "Дерево",
      "Олень",
      "Корни"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Кто написал &quot;Повесть о двух городах&quot;?",
    "correct_answer": "Чарльз Диккенс",
    "incorrect_answers": [
      "Чарльз Дарвин",
      "Марк Твен",
      "Роальд Даль"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "Под каким именем более известен Карлос Эстевес? ",
    "correct_answer": "Чарли Шин",
    "incorrect_answers": [
      "Рики Мартин",
      "Бруно Марс",
      "Хоакин Феникс"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Кто является бронированным титаном в фильме &quot;Атака на Титана&quot;?",
    "correct_answer": "Райнер Браун",
    "incorrect_answers": [
      "Армин Арлельт",
      "Микаса Акерманн",
      "Эрен Егер"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Самое большое различие между эукариотической и прокариотической клетками:",
    "correct_answer": "Наличие или отсутствие ядра",
    "incorrect_answers": [
      "Общий размер",
      "Наличие или отсутствие определенных органелл",
      "Способ воспроизводства"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Как зовут корги в фильме \"Ковбой Бибоп\"?",
    "correct_answer": "Эйнштейн",
    "incorrect_answers": [
      "Эдвард",
      "Ракета",
      "Джоэл"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "В каком году была выпущена бумажно-перьевая ролевая игра &quot;Deadlands&quot;?",
    "correct_answer": "1996",
    "incorrect_answers": [
      "2003",
      "1999",
      "1993"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какая фамилия у главного женского протагониста Final Fantasy VIII?",
    "correct_answer": "Heartilly",
    "incorrect_answers": [
      "Луара",
      "Алмазы",
      "Треп"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Какая книга не входит в серию о Гарри Поттере?",
    "correct_answer": "Домашний эльф",
    "incorrect_answers": [
      "Тайная комната",
      "Узник Азкабана",
      "Дары Смерти"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Когда была выпущена нисходящая онлайновая ролевая игра &quot;Космическая станция 13&quot;?",
    "correct_answer": "2003",
    "incorrect_answers": [
      "2000",
      "2010",
      "2006"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "В фильме &quot;Космические шары&quot; что пытаются украсть космические шары с планеты Друидия?",
    "correct_answer": "Воздух",
    "incorrect_answers": [
      "Шварц",
      "Принцесса Лонэстар",
      "Фрикадельки"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Сухой лед - это твердая форма какого вещества?",
    "correct_answer": "Углекислый газ",
    "incorrect_answers": [
      "Азот",
      "Аммиак",
      "Кислород"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Какая из этих стран сохраняла нейтралитет во время Второй мировой войны?",
    "correct_answer": "Швейцария",
    "incorrect_answers": [
      "Великобритания",
      "Франция",
      "Италия"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "В 2006 году какая группа выпустила свой дебютный альбом &quot;A Fever You Can't Sweat Out&quot;?",
    "correct_answer": "Паника! На дискотеке",
    "incorrect_answers": [
      "Twenty One Pilots",
      "My Chemical Romance",
      "Fall Out Boy"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "В каком фильме есть цитата: &quot;Поздоровайся с моим маленьким другом!&quot;?",
    "correct_answer": "Лицо со шрамом",
    "incorrect_answers": [
      "Собаки из резервуара",
      "Тепло",
      "Гудфеллас"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Какой единственный штат в США не имеет флага с 4 краями?",
    "correct_answer": "Огайо",
    "incorrect_answers": [
      "Флорида",
      "Айдахо",
      "Нью-Мексико"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Стартовый покемон какого водного типа появился в 4-м поколении серии?",
    "correct_answer": "Пиплуп",
    "incorrect_answers": [
      "Тотодил",
      "Ошавот",
      "Мадкип"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Какого цвета кровь вулканцев во вселенной \"Звездного пути\"?",
    "correct_answer": "Зеленый",
    "incorrect_answers": [
      "Голубой",
      "Красный",
      "Фиолетовый"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "На флаге какой страны изображен \"Юнион Джек\"?",
    "correct_answer": "Новая Зеландия",
    "incorrect_answers": [
      "Южная Африка",
      "Канада",
      "Гонконг"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В какой компании работал Гейб Ньюэлл до основания Valve Corporation?",
    "correct_answer": "Microsoft",
    "incorrect_answers": [
      "Apple",
      "Google",
      "Yahoo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Как на самом деле зовут Мизинца в \"Игре престолов\"?",
    "correct_answer": "Петир Бейлиш",
    "incorrect_answers": [
      "Подрик Пейн",
      "Лансель Ланнистер",
      "Карстарк Торрхен"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какие орехи используются при производстве марципана?",
    "correct_answer": "Миндаль",
    "incorrect_answers": [
      "Арахис",
      "Грецкие орехи",
      "Фисташки"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какая игра из серии Animal Crossing вышла для Nintendo Wii?",
    "correct_answer": "Animal Crossing: Городской народ",
    "incorrect_answers": [
      "Animal Crossing: Новый лист",
      "Animal Crossing: Дикий мир",
      "Animal Crossing: Население растет!"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Какого цвета круг на японском флаге?",
    "correct_answer": "Красный",
    "incorrect_answers": [
      "Белый",
      "Желтый",
      "Черный"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Лэнки, Фанки и Чанки - персонажи какой серии, принадлежащей компании Nintendo?",
    "correct_answer": "Ослик Конг",
    "incorrect_answers": [
      "Марио",
      "Кирби",
      "Зельда"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Кто написал роман для взрослых &quot;The Fault in Our Stars&quot;?",
    "correct_answer": "Джон Грин",
    "incorrect_answers": [
      "Стивени Майер",
      "Сюзанна Коллинз",
      "Стивен Чбоски"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "&quot;Первое правило: ты не говоришь об этом&quot; - отсылка к какому фильму?",
    "correct_answer": "Бойцовский клуб",
    "incorrect_answers": [
      "Остров",
      "Немыслимое",
      "Американский пирог"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "Когда была выпущена настольная игра \"Твистер\"?",
    "correct_answer": "Апрель 1966 года",
    "incorrect_answers": [
      "Сентябрь 1965 года",
      "Январь 1969 года",
      "Февраль 1966 года"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Как официально называется звезда, расположенная ближе всего к северному небесному полюсу?",
    "correct_answer": "Polaris",
    "incorrect_answers": [
      "Eridanus",
      "Гамма Цефея",
      "Йота Цефея"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В сериале &quot;Футурама&quot; какое полное имя у Фрая?",
    "correct_answer": "Филип Дж. Фрай",
    "incorrect_answers": [
      "Фрай Дж. Филип",
      "Фрай Родригес",
      "Фрай Филипп"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какое прозвище получила тяжелая транспортная летающая лодка Hughes H-4 Hercules, которая совершила полет в 1947 году?",
    "correct_answer": "Еловый гусь",
    "incorrect_answers": [
      "Ноев ковчег",
      "Толстяк",
      "Троянский конь"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В видеоигре Overwatch какой персонаж печально известен тем, что говорит: &quot;Сейчас полдень&quot;?",
    "correct_answer": "МакКри",
    "incorrect_answers": [
      "Ханзо",
      "Фара",
      "Солдат: 76"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Чем занимался Фрэнк Уэст в фильме &quot;Восстание мертвецов&quot;?",
    "correct_answer": "Фотожурналист",
    "incorrect_answers": [
      "Уборщик",
      "Шеф-повар",
      "Таксист"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какой была первая видеоигра из серии Batman &quot;Arkham&quot;?",
    "correct_answer": "Arkham Asylum",
    "incorrect_answers": [
      "Arkham Knight",
      "Arkham City",
      "Arkham Origins"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Когда человек &quot;завидует&quot;, о нем говорят, что он какого цвета?",
    "correct_answer": "Зеленый",
    "incorrect_answers": [
      "Красный",
      "Голубой",
      "Желтый"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Сколько обсидиановых блоков нужно для строительства портала в Minecraft?",
    "correct_answer": "10",
    "incorrect_answers": [
      "14",
      "13",
      "16"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Какая страна вступила в ЕС в 2013 году?",
    "correct_answer": "Хорватия",
    "incorrect_answers": [
      "Болгария",
      "Словения",
      "Турция"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Сколько сезонов было у научно-фантастического сериала &quot;Вселенная Звездных врат&quot;?",
    "correct_answer": "2",
    "incorrect_answers": [
      "10",
      "5",
      "3"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Из чего делают панамские шляпы?",
    "correct_answer": "Солома",
    "incorrect_answers": [
      "Шелк",
      "Конопля",
      "Лен"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Под властью какого из перечисленных ниже государств Бразилия была бывшей колонией?",
    "correct_answer": "Португалия",
    "incorrect_answers": [
      "Испания",
      "Нидерланды",
      "Франция"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "В каком штате США самое большое население?",
    "correct_answer": "Калифорния",
    "incorrect_answers": [
      "Нью-Йорк",
      "Техас",
      "Флорида"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какая сила в аэродинамике толкает объект вверх?",
    "correct_answer": "Подъемник",
    "incorrect_answers": [
      "Drag",
      "Вес",
      "Упор"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Какой алкогольный напиток делают из патоки?",
    "correct_answer": "Ром",
    "incorrect_answers": [
      "Джин",
      "Водка",
      "Виски"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Сколько федеральных земель в Германии?",
    "correct_answer": "16",
    "incorrect_answers": [
      "13",
      "32",
      "25"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Кто играет персонажа По в фильмах о Кунг-фу Панде?",
    "correct_answer": "Джек Блэк",
    "incorrect_answers": [
      "Мирана Йоннес",
      "МакКонахи Рамзес",
      "Джим Петерссон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Кто из членов Бархатной комнаты не является играбельным персонажем в Persona 4 Arena Ultimax?",
    "correct_answer": "Теодор",
    "incorrect_answers": [
      "Элизабет",
      "Маргарет",
      "Мари"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "Как называется горнолыжный курорт в штате Юта, который Роберт Редфорд купил в 1968 году в честь персонажа, сыгравшего его в фильме 1969 года?",
    "correct_answer": "Sundance",
    "incorrect_answers": [
      "Вудворд",
      "Тернер",
      "Букер"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В игре &quot;Феоникс Райт: Ace Attorney&quot; какой персонаж является начальником полиции округа?",
    "correct_answer": "Дэймон Гант",
    "incorrect_answers": [
      "Майлз Эджворт",
      "Лана Скай",
      "Майк Микинс"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "71 % поверхности Земли состоит из",
    "correct_answer": "Вода",
    "incorrect_answers": [
      "Пустыни",
      "Континенты",
      "Леса"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Сколько значений может представлять один байт?",
    "correct_answer": "256",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "1",
      "1024"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "В игре Dark Souls как называется регион, в котором вы находитесь большую часть игры?",
    "correct_answer": "Лордран",
    "incorrect_answers": [
      "Дранглейк",
      "Oolacile",
      "Катарина"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Говорят, что Гордон Фримен сжег и уничтожил какую еду в микроволновке в комнате отдыха?",
    "correct_answer": "Запеканка",
    "incorrect_answers": [
      "Сэндвич",
      "Куриный суп",
      "Пицца Пепперони"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "В какой американской балладе 1970-х годов авиакатастрофа 1959 года была названа &quot;днем, когда умерла музыка&quot;?",
    "correct_answer": "Американский пирог",
    "incorrect_answers": [
      "Дождь в Кентукки",
      "Я всегда буду любить тебя",
      "Самоубийство в рок-н-ролле"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "Что означает XL в римских цифрах?",
    "correct_answer": "40",
    "incorrect_answers": [
      "60",
      "15",
      "90"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Какой город является столицей Соединенных Штатов Америки?",
    "correct_answer": "Вашингтон, округ Колумбия",
    "incorrect_answers": [
      "Сиэтл",
      "Олбани",
      "Лос-Анджелес"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Гренландия является частью какого королевства?",
    "correct_answer": "Дания",
    "incorrect_answers": [
      "Швеция",
      "Норвегия",
      "Великобритания"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "Какое самое быстрое сухопутное животное?",
    "correct_answer": "Гепард",
    "incorrect_answers": [
      "Лев",
      "Газель Томсона",
      "Антилопа Пронгхорн"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Что из перечисленного не является австралийским штатом или территорией?",
    "correct_answer": "Альберта",
    "incorrect_answers": [
      "Новый Южный Уэльс",
      "Виктория",
      "Квинсленд"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "К какому типу покемонов относится Чародей?",
    "correct_answer": "Огонь/Летающий",
    "incorrect_answers": [
      "Огонь",
      "Дракон",
      "Огонь/Дракон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Какой из них является названием крупнейшего города в американском штате Теннесси?",
    "correct_answer": "Мемфис",
    "incorrect_answers": [
      "Фивы",
      "Александрия",
      "Луксор"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Какое животное участвует в самом известном мысленном эксперименте Шредингера?",
    "correct_answer": "Кот",
    "incorrect_answers": [
      "Собака",
      "Летучая мышь",
      "Бабочка"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Какой боксер был запрещен за то, что откусил ухо Эвандера Холифилда в 1997 году?",
    "correct_answer": "Майк Тайсон",
    "incorrect_answers": [
      "Рой Джонс-младший.",
      "Эвандер Холифилд",
      "Леннокс Льюис"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Каким был дебютный альбом группы Rage Against the Machine?",
    "correct_answer": "Rage Against the Machine",
    "incorrect_answers": [
      "Империя зла",
      "Bombtrack",
      "Битва за Лос-Анджелес"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Какой альбом выпустили The Lumineers в 2016 году?",
    "correct_answer": "Клеопатра",
    "incorrect_answers": [
      "Зима",
      "The Lumineers",
      "Треки с чердака"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Древнеримский бог войны был известен как один из следующих богов?",
    "correct_answer": "Марс",
    "incorrect_answers": [
      "Юпитер",
      "Джуно",
      "Арес"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Кто является последним боссом в мини-игре Demontower в Night In The Woods?",
    "correct_answer": "Кровавый вор",
    "incorrect_answers": [
      "Мега волосатик ",
      "Король Скелли ",
      "Крампус "
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Как называется телефонный дневник Юно Гасая в фильме &quot;Дневник будущего&quot;?",
    "correct_answer": "Дневник Юкитеру",
    "incorrect_answers": [
      "Дневник убийцы",
      "Дневник побега ",
      "Дневник правосудия "
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "В песне 2016 года &quot;Starboy&quot; канадского певца The Weeknd звучит песня какого известного электронного исполнителя?",
    "correct_answer": "Daft Punk",
    "incorrect_answers": [
      "deadmau5",
      "Раскрытие информации",
      "DJ Shadow"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "Каркассон основан на каком французском городе?",
    "correct_answer": "Каркассон",
    "incorrect_answers": [
      "Париж",
      "Марсель",
      "Клермон-Ферран"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Какой из этих элементов является металлоидом?",
    "correct_answer": "Сурьма",
    "incorrect_answers": [
      "Олово",
      "Бром",
      "Рубидий"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Кто исполнил роли Брюса Уэйна и Бэтмена в фильме Тима Бертона &quot;Бэтмен&quot; 1989 года?",
    "correct_answer": "Майкл Китон",
    "incorrect_answers": [
      "Джордж Клуни",
      "Вэл Килмер",
      "Адам Уэст"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Кто является колоссальным титаном в фильме &quot;Атака на Титана&quot;?",
    "correct_answer": "Бертольт Гувер",
    "incorrect_answers": [
      "Райнер",
      "Эрен",
      "Саша"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "На какой карте &quot;Call Of Duty: Zombies&quot; появились &quot;Посохи древних&quot;?",
    "correct_answer": "Истоки",
    "incorrect_answers": [
      "Шангри-Ла",
      "Откровения",
      "Nuketown"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Кто написал &quot;Гарри Поттера&quot;?",
    "correct_answer": "Дж. К. Роулинг",
    "incorrect_answers": [
      "Дж. Р. Р. Толкиен",
      "Терри Пратчетт",
      "Дэниел Рэдклифф"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Какой инертный газ имеет самый низкий атомный номер?",
    "correct_answer": "Гелий",
    "incorrect_answers": [
      "Неоновый",
      "Аргон",
      "Криптон"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Буква &quot;К&quot; в слове &quot;К-поп&quot; означает какое слово?",
    "correct_answer": "Корейский",
    "incorrect_answers": [
      "Кения",
      "Казахстан",
      "Кувейт"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Сколько флагманских монстров появилось в Monster Hunter Gernerations?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "3"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Когда Minecraft впервые вышел в свет?",
    "correct_answer": "17 мая 2009 г.",
    "incorrect_answers": [
      "17 сентября 2009 г.",
      "18 ноября 2011 г.",
      "7 октября 2011 г."
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "В каком игровом шоу Nickelodeon на съемочной площадке был дом, который участники обшаривали в поисках спрятанных предметов?",
    "correct_answer": "Finders Keepers",
    "incorrect_answers": [
      "Двойное дерзновение",
      "Nickelodeon Guts",
      "Ник Аркад"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Как называется коренное население Новой Зеландии?",
    "correct_answer": "Маори",
    "incorrect_answers": [
      "Викинги",
      "Полинезийцы",
      "Самоанцы"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Как называется главный лечебный предмет в Dark Souls?",
    "correct_answer": "Фляга Эстус",
    "incorrect_answers": [
      "Зелье здоровья",
      "Апельсиновый сок",
      "Пепельная фляга"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Какая планета в Солнечной системе самая горячая?",
    "correct_answer": "Венера",
    "incorrect_answers": [
      "Марс",
      "Ртуть",
      "Юпитер"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Какой предмет быта заставляет героев &quot;Steins; Gate&quot; путешествовать во времени?",
    "correct_answer": "Микроволновая печь",
    "incorrect_answers": [
      "Компьютер",
      "Холодильник",
      "Телевизор"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Сколько лет было Адольфу Гитлеру, когда он умер?",
    "correct_answer": "56",
    "incorrect_answers": [
      "43",
      "65",
      "47"
    ]
  }
]